想做麵包佬，應該點入行？

如題。
唔知開係上班台定飲食台好
應該去讀vtc定直接去屋邨麵包鋪做打雜好？有無Ching可以分享下？

做大集團式麵飽鋪
A1

直接入行

做麵包仔入行洗鬼去讀書咩，
你是但搵間麵包鋪見工做返幾個月睇下頂唔頂得順先啦
想多野學就做爛檔（細鋪），
不過又熱又辛苦人工又低，
做大公司就叫舒服d，起碼有冷氣，
不過有幾多野學就睇你際遇

其實呢啲工係咪要半夜三四點就要返工

苦練太陽之手

擺住賣剩果啲先咪得

可以做下連鎖麵包鋪 識左基本功先
幾年前做過聖安娜太辛苦 返左年幾就冇做 不過係學到野嘅

睇開幾點啦 細鋪開 6 7點咪要囉
有d 開7點都最早返5點
工廠大鋪通常輪更

對麵包唔係咁好

你係有興趣整嘢食定點
如果係純粹興趣建議你屋企整就好
出面廚房好多人都係抱住打份工揾錢心態整嘢食
啲嘢食唔死人就算
一係你真係搵到間真係對食物有熱誠嘅餐廳啦

thx 師兄
但自己本身一張白紙，只係一直喺屋企整，人地點肯請你？

師兄一開始就係聖安娜做？

就係比呢套野影響左先鍾意整包

唔建議
我中六之後去咗d街訪舖做
做咗3年
最後頂唔順讀翻書

ching 有冇問題想問
我答到嘅盡答

麵包鋪做打雜,依行無前途喎

通常會請夜更
以前有個朋友有個專返夜

想移民？

粟米肉粒麵包

忌廉麵包

晨咁早要起身，寧願做馬扶好過，馬扶食早餐都渣靚車

唔係啦
一黎讀完個濕鳩文科degree要乞食，二黎自己真係有d興趣

好多師兄都話直接去做好d，但我自己一d工場經驗都無，人地點先肯請

我反而讀完書想去做

點會唔請，呢行根本一直都唔夠人，
你肯去做佢開心都黎唔切啦，
就算爛檔唔請既，大公司一定請，
果陣我連工都無返過加白紙都請

做爛檔係辛苦

有手有腳似個正常人就請

你去睇下有冇舖頭請學徒
有手有腳就ok

你做街訪舖要預會辛苦d
預咗企全日

同埋守尾爐會好悶

不過街訪舖好處真係學到嘢
你用慣大公司d電爐去到細舖用磚爐應該會變翻白紙

最好唔好做
要做就去高檔舖學
街邊舖淨係得垃圾可以學

係呀 一開始中學畢完業就做
做左年幾 成日ot太辛苦 去左做其他工
兜兜轉轉依家又做返麵包

不過興趣同工作係2回事 唔同你係屋企做咁樣

咁建議睇食戟之靈

留名學野

樓主係想做咩包佬先？

港式 （雞尾包、咸餐包）
日式
法式

麵包都有分好多種
而家最受歡迎係法式包
你頭牛角包果類賣到成行成市

我份工會接觸唔同麵包師傅
普遍港式既包佬都要識整埋餅

咪撚去工場做
你唔係做緊師傅/學師
你只係幫手操作部機only
配方一早set好哂

我估你做一年都唔會知點做呢隻包要用呢隻油同埋市面上有咩原材料牌子/供應商

港式既你真係搵間街坊鋪學師算啦
每個麵包師傅都係學黎學去同埋有自己一套秘方

都係要跳下槽做下唔同細鋪先學到野

麵包師傅其實上唔上到兩皮
見成日請師傅麵係萬7萬八鬆啲

但就唔會一入就入工場啦
根本都唔係果個方向

搵佢

我做緊個到大佬有2皮 萬78算係2佬？

工場通常都做死同一個位 鋪頭做唔唔同嘅位 同埋有心教人多d

睇youtube

巴打開頭點入行？
係咪多數得萬2蚊開頭
返7-4咁？

完左dse 低分讀唔到想讀嘅科 係勞工處見到有就諗住做住先
幾年前做廠得8000幾 依家唔知 但鋪頭都萬2 3左右
時間就唔係太清楚 好睇鋪頭 不過唔會返7咁晏 除非間鋪有唔同更

a?p?會唔會好食d,d麵包

麵包佬應該要勁早瞓勁早起身喎...
考慮下先好...